中共清洗中小學圖書館 禁《動物農莊》

節錄

中共清洗中小學圖書館
禁《動物農莊》

奧威爾的著作被中國封殺。

路透社報道，中國為推習近平式愛國主義教育和純淨意識形態，要求全國中小學清理圖書館的「非法」和「不適宜」圖書，包括「危害國家統一、主權和領土完整」的書籍，《動物農莊》、《1984》和宗教圖書都牽涉其中，據報需清理書籍達數十萬冊。

《小熊維尼》成推薦書

報道特別提到，習近平治下，審查並非新鮮事，但是如此全國清理圖書館館藏的運動，讓人聯想文革時毛澤東驅使人民銷毀書籍；又提及早前香港政府要求公共圖書館下架黃
。。。。。。。
並需填寫表格上報。

據悉，從去年10月教育部發通知起，全國至少有30間學校審查了圖書館館藏。該通知指明，「非法」圖書包括「擾亂社會秩
。。。。。。。
括《小熊維尼》，早前卡通角色小熊維尼被指貌似習近平而遭封殺，相關電影也未能在中國上映。

路透社

Push

琴獸農莊

All animals are equal, but some animals are more equal than others.
串到共產黨仆街。